<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Albert Lin's Blog</title><link>https://albertlin0327.github.io/en/</link><description>Recent content on Albert Lin's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://albertlin0327.github.io/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Smart Contract Whitelist Mechanism</title><link>https://albertlin0327.github.io/en/blog/220511-nft-minting/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlin0327.github.io/en/blog/220511-nft-minting/</guid><description>Noted that this was previously published on medium and move to my blog.
Introduction Whitelist is a great way to promote NFTs project and reward early entrance/ enthusiastic participants. There are a bunch of ways to implement the whitelist mechanism and each method comes with its own advantage and disadvantage. And now there are mainly 3 ways of implementing whitelist mechanism and now I am going to introduce them and talk about their pros and cons.</description></item><item><title>About Me</title><link>https://albertlin0327.github.io/en/about/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlin0327.github.io/en/about/</guid><description>I&amp;rsquo;m Albert, a CS &amp;amp; Finance double major undergrad who relishes a challenge.
Education I started my National Taiwan University college life in 2019 Sep. I double-majored in Computer Science (B.S) and Finance (B.B.A). In 2021, I decided to join the Creativity and Entrepreneurship Program and try out new possibilities in life.
I am also a student researcher. I joined professor Hsuan-Tien Lin&amp;rsquo;s CLLab (Computational Learning Lab) and researched time-series data deep learning.</description></item><item><title>開始提筆寫下我的人生</title><link>https://albertlin0327.github.io/en/blog/220508-hello-world/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://albertlin0327.github.io/en/blog/220508-hello-world/</guid><description>不知道有多久沒有好好的反思自己的人生，也不知道有多久沒有好好檢視自己過往的努力。最近這幾週因為創創拆夥，很多計畫都被打亂了。但這樣遇到挫折也好，我才有時間好好反思自己的決定與想法。
緣起 2022/04/24，我想把這個日子好好地記下來，這一天或許是我大學生活中最大的挫折吧。Hermes 在這天的晚上密我說，他可能沒辦法繼續創業下去，我聽到的當下其實思緒很混亂，理智叫我好好的尊重他的決定，感性卻又不爭氣的在挽留。但其實我很早之前就察覺了吧，但我相信我可以把團隊扛回正軌，讓大家可以開開心心地繼續挑戰下去。這個想法很蠢，但這只能是唯一的辦法，畢竟可能從出發點就是一場美麗的誤會。
但在此之前，我瘋了一般的為了 iRIS 熬夜打拼，一遍遍的把商業與經濟模型修正，一次次的修改 PD，並且團隊與自己準備到最好。現在回想起來，這也是唯一的辦法，我可能也會再做出同樣的選擇，因為我深知如果不熱愛自己的產品，不一再的挑戰自己的點子，那最終只會被市場給淘汰罷了。但是天下沒有不散的宴席，只是沒想到我連菜都還沒端上桌，賓客就已經散會了。
承接 這一整個學期為了創業放棄了很多，不只是學業受到影響，實驗室的研究也沒有進度，實習也沒有很認真找，活脫脫成為四頭空了。或許別人會認為我很魯莽，但是我認為這或許是學生身份所帶給我的一個紅利。我不必承受太多的壓力，我也不會因此吃不上飯，這或許也經是創業失敗中的幸福了吧。但我也從這一次失敗帶走一些東西，也是其他人換也換不走的東西，因此我對於這個失敗真的是又愛又恨。
過程中我認識到很多業內的翹楚，也得以跟在廖老師身邊學習，也研究了非常多不同區塊鏈的應用，對於我的知識儲備也有很大的提升。我在市場研究上付出了大量的心力，所以能獲得更多更深的知識，我也認為這是我很幸運並且應該要獲得的。而我也在過程中獲得了一些引以為戒之鑑，不要抱怨自己比他人的起步低，還不願意付出更多的時間與精神研究；這樣只會顯得自己的用心程度不足而已。我也學習到，看人才是最為重要的一步，創業不是桌遊，也不是籃球比賽，寧可少點人一起打拼也不要叫來一群畏懼大海的農夫到海上一起捕魚。
轉換 通篇筆調至此早已顯出我當時的百般無賴與悔恨，雖然我也還未完全跨過這一道坎，但過去幾天的沈澱與抒發也讓我悟出一些心得。先從創業說起，創始團隊的組成真的不需要太大，只要找到個性和、理念和、能力夠的一兩人即可，但是最重要的還是你與你的團隊能否堅持並且持續冒險。懼怕風險是人之常情，不敢承受創業帶來的風險也無傷大雅，在一個體系成熟的公司之中能夠獲得的發展或許統計上比創業還好。但是最重要的還是真誠以待，確認對方皆是可以合作的對象再行合作。
再者，就算現在創業展緩，還是要讓自己留在這個行業的最前線。不論是在去認識人，還是找尋到更多的市場機會皆然。永遠不要因為害怕停滯，而且或許真正的夥伴就在下一個轉角處。我在這幾天中還是持許有跟一些業內的成功人士有所交流，也持續地獲得更多。但總歸，不要忘記與他人交流，共同切磋已尋找到下一個市場的機會。
最後就是經營自己。我曾經覺得把自己的想法寫下來很蠢也很浪費時間，但是經營自己是必須的。唯有貢獻自己的想法與知識，與社群中的其他人交流，你才能獲得更多機會，也才能跟著行業一同前行。這也是我想要開始寫下我的想法的原因，想要開始經營自己的原因。犧牲一些時間，換來的可能是更多的知識交流與機會。所以我便決定好好維持這個部落格了，也期望自己能夠堅持書寫下去。
合 在最後的地方，我想寫下我不想讓自己忘記的一些事情。我小時候夢想成為一個科技創業家、一個銀行家、一個農場主人、一個超人。我相信未來的幾年內，我能夠達成我的夢想，並且為自己的目標劃下完美的句點。也很感謝一路上爸媽哥哥的照顧、朋友師長的鼓勵、與前創業夥伴的共同努力。人生不是一個點，而是一個面。最後我想送給一同努力到今天的前創業夥伴們喊話：今天你倒在了創業失敗這個點，接下來朝向人生面上哪個方向鬥掌握在你自己的手中，願你們找到自己的熱愛與興趣。
我也想送給父母哥哥數不盡的感謝，送給 DJ 也是數不盡的感謝，然後送給自己兩巴掌逼自己繼續前進！
後記： 原本想說可以維持一個全英文的版面，但後來還是決定以中文出發，做一個新的嘗試與一個不忘本的提醒。</description></item></channel></rss>